\chapter{Zaključak i budući rad}
		
		\normalsize{
		Našoj grupi bio je dodijeljen zadatak izrade web aplikacije koja bi olakšala izradu i organizaciju festivala. Korisnici su ovisno o ulozi mogli stvoriti festivale, događanja i poslove ili se prijaviti za rad na njima. Izrada projekta bila je podijeljena u dva ciklusa.}
	
		\normalsize{	Prvi ciklus bio je više orijentiran na planiranje te upoznavanje s drugim kolegama i projektnim zadatkom. S obzirom da nitko u timu nije imao iskustva s izradom web aplikacija, većinom smo bili fokusirani na dokumentaciju, bez previše razmišljanja o podjeli rada na backend-u i frontend-u. Grupno neznanje izrade web aplikacije dovelo nas je do podcjenjivanja težine zadatka implementacije generičkih funkcionalnosti, zbog čega smo kasnili s njihovom demonstracijom. Ipak, kad smo se okupili zajedno i ozbiljno uhvatili posla, uspjeli smo izraditi i podignuti aplikaciju na vrijeme. Dobro izrađeni dijagrami uvelike su pomogli u drugom ciklusu, kao podsjetnik na klase i interakcije koje je bilo potrebno dodati. Nažalost, zbog nedostatka iskustva mnogi dijagrami su se mijenjali u drugom ciklusu kada smo shvatili da se neke stvari ne mogu napraviti na način kako smo mi to zamislili. To je dovelo do usporavanja rada na projektu u drugom ciklusu gdje smo izgubili puno vremena namještajući bazu.}
		
		\normalsize{	Drugi ciklus sastojao se od 3 faze. Dva tjedna prije praznika izgradili smo kostur aplikacije te zajedničkim radom na nekim jednostavnijim funkcionalnostima osigurali da svaki član razumije kako radi aplikacija. Zatim je počela druga faza tokom blagdana, kada su svi članovi radili na implementaciji određenih funkcionalnosti, poučeni primjerima iz prijašnje faze. U drugoj fazi obavljena je većina implementacije te smo spremni došli na demonstraciju alfa verzije. Posljednja dva tjedna svela su se na uljepšavanje aplikacije, dodavanje finalnih funkcionalnosti, testiranje i izradu dijagrama te dokumentiranje svega toga.}
		
		\normalsize{	Za komuniciranje u timu koristili smo aplikaciju Slack, pomoću koje smo izradom kanala mogli odvojiti razgovore o različitim temama jedne od drugih. Jedno od mogućih proširenja aplikacije je dodavanje mogućnosti registracije kao obični korisnik te kupnja karata za festivala putem interneta.}
		
		\normalsize{	Rad na ovom projektu bio je veoma edukativno iskustvo svima nama, ne samo u polju izrade web aplikacija, već općenito u izazovima i prednostima rada s drugim ljudima. Teško je bilo sinkronizirati tim od sedmero ljudi koji paralelno rade na još pet drugih predmeta, ali kad smo uspjeli, bilo je zadovoljavajuće gledati projekt kako iz dana u dan raste i sve više se približava svom finalnom obliku. Jedina funkcionalnost koja nije ostvarena je dodavanje i prikaz profilnih slika korisnika te logotipa festivala.
	}
		
		\eject 